\newpage
\section{Non Player Characters}
\label{ch:NPC}
Im folgenden Kapitel wird die Non Player Characters (\hyperlink{def_npc}{NPC}) Steuerung beschrieben.

Um die \hyperlink{def_npc}{NPC}s in der Simulation zu bewegen und den Weg, den diese nehmen müssen, zu berechnen, wird das AI Navigation Package von Unity verwendet.

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:NPC:Architektur und Design Patterns}

Falls \hyperlink{def_npc}{NPC}s an roten Ampel warten, sollen diese, sobald die Ampel wieder auf Grün schaltet, loslaufen. Um die \hyperlink{def_npc}{NPC}s darüber zu informieren, dass die Ampel ihren Status geändert hat, wurde die Observer Schnittstelle der Ampel genutzt. Außerdem wurde die Observer Schnittstelle der Plattform von den \hyperlink{def_npc}{NPC}s genutzt, um über ankommende und abfahrende öffentliche Verkehrsmittel informiert zu werden. Dabei benötigen sie nur eine Referenz auf die Plattform und keine auf die Fahrzeuge.